中期選舉前哨戰： 德州補選 共和黨素人 大贏民主黨老將

在被視為美期中選舉前哨站的德州參議員補選，「川普經濟學」成為超級助選員，共和黨素人大勝，贏得一個被民主黨把持139年的參院席次。

川普最近春風得意，喜事臨門，美股強到爆炸頻創歷史新高，而且在美國德州參議員補選當中，政治新人共和黨弗羅雷斯（Pete Flores）大贏共和黨籍加萊哥（Pete Gallego）12個百分點，距離11月期中選舉不到2個月，這次民主黨挫敗引起民主黨檢討聲浪。
這次德州補選被視為期中選舉的前哨站，原先民主黨以為這次補選穩贏，選前幾乎所有政論分析家也都是這麼認為，結果卻是爆冷，由共和黨候選人大贏，可見所謂政論名嘴和民調多麼不準，他們不喜歡川普，在媒體抹黑川普。
但各種抹黑招數沒有效，因為現在美國經濟好到爆炸，川普將企業稅減半，吸引今年2.5兆美元資金回流，有助失業率3.9％創18年新低，以及薪資調高，使民眾願意花錢消費，而且選民眼睛是雪亮的，知道川普在振興美國製造業，讓美國再次偉大，他的關稅政策都在阻止中國、歐盟占美國便宜。
更何況，以前美國進口關稅太低，中、歐進口關稅太高，現在川普正在矯正這種長期不公平貿易現象，也獲得更多美國選民認同跟讚賞。
川普的政績對共和黨候選人具有加分作用
川普的政績對共和黨議員具有加分作用，所以，民主黨輸掉一個把持139年參院席次。根據德州論壇報（The Texas Tribune）報導，9月18日在德州的參議員補選當中，前國家野生和動物部門主管弗羅雷斯大贏加萊哥，贏得一個由民主黨人把持了長達139年的參議員席位。
共和黨籍德州州長Dan Patric在聖安東尼舉行的佛羅雷斯的勝選之夜表示，「之前高喊的藍色浪潮在哪裡？現在都出局了。」

參議院19區有色人種居民占比73％
前眾議院議長金里奇（Newt Gingrich）也表示，弗羅雷斯的勝利有助共和黨擊退民主黨的所謂「藍色浪潮」口號。金里奇在福斯新聞的一篇專欄文章中寫道：「弗洛雷斯是政治素人，與一位經驗豐富的前民主黨國會議員競爭，並在一個73％居民為西班牙裔和非裔美國人的選區獲勝。」
民主、共和黨角逐參議院19區的席位，該區前參議員尤利斯（Carlos Uresti）被控涉嫌11項重罪，被迫下台，他被告的原因是他協助一家他參股的油田服務公司，進行一個龐氏騙局（非法吸金）。
據《德州論壇報》報導，弗洛雷斯勝選後表示：「我首先要感謝上帝，這也要歸功於參議院第19區所有鄉親父老們。」「這是一個很好的例子，只要你擁有一個統一戰線和基層民眾的努力，就會出現好的結果，所以現在是開始工作的時候了。」
因為佛羅雷斯戰勝，更加鞏固共和黨對德州議院的控制，目前，共和黨已控制德州31個參議院席位中的21個席位。

taxes 唔係不朽都係 red state 咩

侵當初仲被描繪到歧視黑人同南美裔

呢個選區唔係

Damn russian

香港仲係支持大陸人拿福利的張超雄,公民黨大勝